我求下所有被捕手足為自己為其他手足著想,唔好再輕易認罪

我曾經惹過官司,我明白手足面對未知既判決同漫長既審訊果種精神壓力,果種無助,呢種感受係比起你聽到宣判要坐幾多年更加難受

認罪可以快D放下心頭大石,可以安然接受,但係我想係度求你地信我一次千祈唔好輕易認罪!!!

先此聲明,如果我講既野假既或者我唔係真心想幫手足,咁我就爛賓周死全家

呢個POST其實我好耐好耐之前已經想出,因為我知一定會比人屌話"軍師","坐果個又唔係你","尊重手足決定"乜乜柒柒啦,所以好多次打消左呢個念頭,
直到岩岩睇左單新聞,我真係頂唔順

一名17歲學生去年11月在將軍澳被截查時，被搜出1支噴漆，他早前承認管有物品意圖損壞財產罪，今日在觀塘法院被判60小時社會服務令。

我希望手足知道你地已經為香港付出左好多,個社會唔應該再欠你地D乜野,我地唔係共產黨,你坐完出黎唔會有大紫荊勳章

我唔會要你地盲目信我,我比幾個論點比你地

第一,義務律師都係正常人,佢地叫你認罪係對佢地黎講最易處理既方案,但你必須要以自身為首要,唔好覺得麻煩到佢地,你過意唔去就以後再還額外律師費

我知道有好多義務律師都好有HEART,但係有更多只係正常人,同你同我都係一般香港人一樣好功利,
佢地只係收緊一個法援價,如果佢地幫你打,要打好多堂,要準備好多法律文件同證據,而且唔肯定打唔打得甩,好唔乎合成本效益,所以如果佢地叫你認罪係好正常既事

但係你要諗既係你自身!!!,坐監既係你!!!,律師費可以籌,可以以後搵到再還,千祈唔好覺得過意唔去,一定要以自身權益做出發!!!

第二,如果案情輕甚至乜都無做過既手足無啦啦認罪會製造案例,合理化濫捕濫控,仲令其他案情重既手足更加難打,害死其他手足

我知道講呢一點一定比人屌到仆街,我知道每位手足都有自己既難處,我只係想提供番多一個思考面比你地

你地唔諗下自己都諗下其他手足

你只係行行企企被告暴動你走去認罪坐3碌,你覺得舒服無牽掛OK,

咁如果有手足做左野斷正被告暴動,佢係一家經濟支柱要養父母細佬妹,你行行企企都3碌喎,咁佢仲有無得打呀???

第三,如果你認罪,就算比你撞正 正常官/良心官都幫你唔到

先唔講紅官而家都怕制裁,原本法庭都仲有好多正常官同良心官會按照"疑點利益歸被告既無罪假定原則"去判案,但如果出自你把口去認罪就神仙都救你唔到

以上面單新聞為例,17歲手足搜到噴漆,可以有好多用途,可以噴模型可以噴屋企幅牆,按 疑點利益歸被告既無罪假定原則 就點都砌唔入

但係果位手足自己認左管有物品意圖損壞財產罪就無得救!!!,雖然唔洗坐,但係以後都留案底(當然你可以話而家過外國可以做政治難民唔洗良民證)

我想被捕手足知道,呢個極大機會係影響你一生既決定黎,你可以迷糊一生無所謂,但係你而家面對官司一定要十分清醒

你要搵多D人比意見你,如果你覺得身邊人比既意見無用,唔緊要好正常,去搵其他人比意見,聽多D意見自己分析,如果有唔開心就搵信得過既社工做情緒輔導,唔好覺得呢D野無用
尤其而家武肺疫情同限聚，要更加留意自己既情緒

鬼唔知你啊媽係女人

下級法院案例冇約束力

實際上你老母真喺唔知佢喺女人
唔喺之前6角匙條傻仔點會認罪
都仲未計限聚令交錢個班

冇約束力唔代表唔會參考
尤其是下級法院冇陪審團

咪傻la，認罪點製造案例，年中幾多野認偷竊，又唔見所有盜竊罪一定入?但希望所有抗爭者係考慮認唔認之前，問多幾個律師先。

又唔係你坐，坐多咁耐一蚊安家費都無。

坐個個唔係你
梗係容易講喇

多謝推post 比更多人睇到

本黎唔洗坐又變左要坐咁點計

哩隻係等錢洗五毛

刑事罪，通常係睇意圖同緊謹慎責任，同樣買把刀，A可以去傷人B可以切菜C可以收藏，唔存在A認罪就等於等同B及C可定有intention 犯罪。

出現了

出現了x2

認罪會都參考個量刑同判詞
尤其是宜家裁判法院同高等法院大把紅官鳩判既情況下

其實醒D唔好被人拉咪得囉

知唔知道乜叫約束力？
有Persuasive value唔同約束力
有約束力的話係必定要跟，而唔係單純有少少參考價值
你po果個係唔會有約束力，冇人話一定要跟

所以咪話移民海外抗爭最安全
反正港豬咁驚比人拉遲早自閹

咪就係
唔係當事人
啲建議真係多鳩餘

量刑起點本身咁多年一早有la，無明文果類罪行跟唔跟都成問題，有人非禮7次唔駛坐，有人一次就坐，參考價值係邊，直接認罪更加無法律觀點可言，點參考?

唉，真心唔識唔好亂講
你鳩up一句無成本，但係如果有手足信咗就真係慘
所以大家出事的話，都係問番律師，唔好信呢度

但喺事實上下級法院參考完判刑判到變慣例
到時候拎上上級法院就越難推翻
而且推翻前律政司更加容易鳩起訴
之前蒙面法同湯杜暴動案律政司就喺想咁玩
有d野唔需要明文約束等佢變慣例你都收皮

都唔講到底係binding定persuasive value，冇pleading點案例啊

真係好怕有人信連登仔唔信自己律師
唉

唔好再搞笑啦，剩係不誠實使用電腦既上訴，已經推返你所謂既”慣例”N咁多次la

唔會輕判，認嚟把撚

單單案既案情都唔同，你點知差佬有咩證據係手
人地認得就即係中硬
你唔係人地律師就唔好比呢d所謂意見

量刑起點全部睇判詞
你直接認罪我都可以話案情嚴重唔減刑
之後所謂案情嚴重又變左新既法律觀點
其他下級官by既又多個理由加你刑
到終於有一日有人覺得唔對路上訴到高院
之後高院你話佢有幾大機會減你刑

手機當電腦上訴成功前坐左個d全部當condom？
定又用遲黎既公義打飛機？

咁就唔係有慣例就收皮啦，自打嘴巴。

你都on 撚9
拉

上訴成功前收皮個班唔算收皮

係，基本上你遇到紅官唔會有認罪減三分一既說法

因為本身佢地既量刑起點已經係高，就好似7仔賣野先加後減，無變過

可以睇番之前既案例，認唔認既都係差唔多甚至一樣

如果有人選擇去信anonymous 嘅討論區用戶講嘢，which佢哋鳩噏一句係冇成本，亦都完全唔知佢哋有冇相關嘅背景或者專業資格/知識，而唔去相信一個有名有姓、起碼有牌的專業人士，咁我都冇乜嘢好講

呢個年代只需要鳩up一句「好似係」、「聽講」就會有人相信，好可悲

咁同認唔認罪有乜關係。案情嚴重係法律觀點黎既咩？

案情嚴重唔通會仲容易打贏場官司？定係叫手足用1/3刑期去博？

量刑起點係睇案情，而你要假定判既係紅官，係唔係都會認為嚴重既話，咁個官既然假定係紅佢點都信納控方既啦，咁打黎做咩，事實就係不論判刑定判罪都可以上訴，唔存在佢判嚴重就一定案情嚴重。

人哋會同律師討論架啦

push

推！

呢d 都係聽番律師意見

咁你講既慣例就一係收皮
可以上訴要求重審架，有新法律觀點。

我都可以講，遇到紅官根本冇得打。暴動唔認罪區院點都判判6年，認左吹你唔脹硬掘減1/3判4年。

唔好諗果唔存在既1/3，而家唔你你買野或投資，你係度計呢樣野係會阻礙左正常思考

唔知你up乜柒唔存在的1/3

認罪唔係博輕判，係硬掘減1/3刑期。

定係樓主覺得sentencing係鳩黎，認罪1/3係嗰官有自由決定俾唔俾，嗰啲認罪「案例」係會成為sentencing參考

咁首先梗係睇下勝算有幾大。勝算低果1/3就好重要。

請睇第一點

我就喺講緊上訴成功之前點算
高院上訴庭全部紅到hihi就算你上訴成功你都隨時坐完
而你上訴緊期間又唔知幾多個人比班官咁咬
更加重要喺唔止有班狗官
律政屍同班黑狗喺你上訴成功之前會更加肆意去咬人喺唔喺可以唔計？
你宜家淨喺著眼於有案例法官一定要跟所以唔會變成案例就WFC
實際上班狗同律政屍唔需要理有冇變成案例只要work就可以鳩咬

condom一日未穿一日都唔準除

樓主正仆街

唔需要解釋咁多，佢哋根本就係唔識
亦都冇打算說服佢哋
淨係希望出事嘅手足唔好相信呢度啲人，相信律師plzzzzz

先唔講倒錢落海既問題
你都坐完冇左份工上訴完比你一個清白可以完全當冇野發生？

上訴緊咪申請保釋囉，就算判左去坐果個社工幾日後都保左出黎LA，講到律政屍同班黑狗無判刑就唔會罵人，事實上佢係唔係都咬緊，你既意思都係咁，咁就點證明有人認罪會影響佢地咬多與少LA?根本就LOGIC FAIL

勸有charge係身既人咪信on9樓主 自己問律師

咁其實可以點
如果當事人冇經驗又唔係法律專家
佢只能夠去相信自己嘅義務律師
唔通你叫佢唔好信佢？

總之一句「佢地都係收呢個價怕麻煩」，然後自己搬一啲似是而非既法律觀點出黎，真係好怕樓主呢啲人

你認唔認罪最後真係你自由，甚至你可以話政治罪我重原則點都唔認都得，問題係唔好攞啲似是而非既法律觀點出黎水鳩人

聽多d意見

撈埋律師個範
當事人有權問多幾個律師意見再自己決定
連登9up無成本 呢篇野睇下算啦

PG可以減刑，如果律師覺得證據係充分嘅，繼續堅持咪一樣會輸+做案例
尊重當事人嘅決定先係最好嘅決定

噴漆係身都要認有罪,樓上d人真係覺得正常?

總之一句有惰性就可以搬埋啲咩「認罪變案例」既所謂法律觀點出黎

判左去坐果個社工幾日後
幾日唔喺時間
而且好彩就幾日 唔好彩就幾年

仲講證明
等你證明到代表有人收左皮
咁收皮個班就喺condom

用翻不誠實使用大腦個例子你都計唔到電話相機唔可以當電腦之前有幾多個奶左野
上訴班狗唔可以逼你解鎖手機之前有幾多個因為咁比狗咬48又可以當冇事發生

總結，樓主唔止法律常識欠奉，自創咩高院會等下面既慣例，用不誠實使用電腦既真實判例踢爆左，又做名裁判法院既更表決定人。logic 重fail到飛起。

假設認罪會遇紅官，個官呢就會認定係案情嚴重，把量刑升高，失去左認罪1/3既好處，但打呢，就唔會遇紅官，有勝率，就算輸左呢，都會有合理既量刑點，同遇到紅官既認罪人仕判刑會相近。嘩我睇完真係好想問你你幾時幫班法官set 更表?

事實上假如你對整個裁判法院或者區院失去信心，咁你決定認罪與否，都應該將判刑同法官對證供既信納程度作最壞既打算，點會認罪就最好打就無問題去分析架。

冇pleading點做案例啦

咁有啲斷正點唔認？
點都要根據返個案情去揀認定唔認㗎啦
無証據嘅點樣認
有晒証據點唔認

證據呢?升左幾多，有無樓字，分析每單既案情未，唔係絕對而係相對既話，點證明又會影響到邊一個官呢?

人地認罪有咩問題
最少肯承擔

點唔存在呀

唔好用案例
班傻仔只會咬你下級法院唔可以當案例黎忽略潛在風險

戇撚鳩
人地同律師傾過
你咩身屍蘿蔔皮叫人唔認？
屌你老母講野唔撚用腦

我屌你老味
攞second opinion唔係上網問你呢啲戇鳩仔攞
請問你有乜撚嘢資格俾意見人？
唉，居然可以話上連登攞法律意見

有乜鳩潛在風險呀on9仔
聽你講就有潛在風險喇DLLM

一早block咗果條友

無argue過point of law又點做到case law?

用不推文啦

我睇完成個post，總之嗰邏輯就係「呢單上次有條友認咗，所以下次嗰官判嗰陣會記得，會容易啲判入罪」

你PG完根本冇trial可言（除咗sentencing嗰part）又何來legal opinion俾人cite

律師專業意見 冇得打 認左佢 希望判輕D
定係
信你 唔好認 最終要坐多年

請用不推文回覆

咁6角匙認罪還押個單叫咩
完全抵坐咁話

你當follow佢地既律師死架

等上訴翻案？

不了！

遇到個好官無幾日就必然la，e個係香港既現實，你睇mk同cwb隻呀叔呀嬸，出街都除時左無48la，就算30小時放都講緊分分鐘要保釋呀，果d唔係時間呀，證明左有得保有得打你重想點，唔好彩你叫人打官司俾人判頂點再唔好彩就入到去分分鐘遇到不公既野，針都有得俾人啪點，你好彩同唔好彩要keep 返個一致性，唔好諗人地既決定就會唔好彩，你既建議就會好好彩架，到時聽左你個建議果班就真係變condom la。

同埋個不誠實使用電腦係講到不能涵蓋在使用自己私人電腦上呀你，你睇下d判詞先la，果d唔同你吹既慣例，有參考價值架，而之前中既佢地都可以上訴，都可以要求賠償，就算美國都有大把坐左唔應該坐既監既例子，除左係公義問題，你要放返係現實上，官唔係神，唔會係全知架，唔係都唔駛追求公義或者民主制度LA，直接全知全能就得LA，係你追緊民主之前，你思考下人點解要有民主先LA，本身社會就係絕對公義，民主就FUCK CARE LA，所以實會有人奶左野架。

認左多數判感化
唔認可能要受一兩個月
證據9成打唔甩
你既選擇係要手足受多一兩個月?

所以到底點做到案例？

講得好

"你過意唔去就以後再還額外律師費"
講咁多原來係想做多幾蚊生意?

咁都屈到

所以講到尾都係覺得「嗰官判過上單都係咁所以覺得今單入得容易啲」

但問題人地呢單講緊bind over，bind over重點係咩？同意案情

再講，judge講應唔應該bind over對DoJ最後決定根本冇影響，真係plead嗰陣已經係另一回事

根本唔會法庭只會參考過去個案嘅法律觀點 例如某啲行為符唔符合暴動/非法集結/公眾妨擾嘅定義 同案曾經認罪與否對另一個人不構成影響

有錢賠架。全世界民主國家都有判冤枉監LA，美國年中都唔知有幾多單上訴要求賠償。

開始分化律師

從政治角度就更簡單啦 罪唔罪成睇邊個官審

而家講緊點打官司，唔用法律角度用觀星術好冇？

short short地
冇證冇據點解要認 但係有有力證據下 手足緊係要搵一個損失最少嘅方法去做

假設政治角度就全部紅，重認咩罪打咩野LA?洗頭艇都到樓下LA，廢POST已完。

宜家明顯喺
律師專業意見 冇得打 認左佢 然後一樣判好重
專業意見唔代表冇山埃
當然你可以話我ED外行人山埃肯定比較多

你一係就幫手籌旗，等手足無後顧之憂
一係你本身識法律，跳落水幫做義務律師幫拖

點解個個話"尊重手足"係有原因
因為大家已經幫唔到忙
再道德綁架被捕者實在做唔出
唔係因為冇人諗到你果啲所謂理由

果個只係參考近期同類案件
而且唔關法官判案事, 係佢叫控方考慮follow下DOJ自己既做法

真正既case law係binding, 法官一定要跟
無得俾佢咁揀跟唔跟

認罪點都有減刑
同埋慳一筆律師費
high court 一個星期可以燒過百萬

推

樓主被告一次 親身體驗完法律程序咪信你

講白啲都係覺得義務律師為錢、有惰性、怕麻煩，姐係根本唔信義務律師，佢地喺呢場運動唔符合手足既定義。

你最後點決定係你自己既事，無權干預，但你估打刑事好好玩？仲未計打社運案係收得仲少錢。而家肯打既都係有心有力，一心一意為手足既人。

你真係有自己能力判斷我唔反對，問題係搬埋啲似是而非既法律觀點（明明單案只係嗰官評論緊自己根本冇得決定既簽保撤控），水埋人一份。

跟本就戇鳩, 成日被搜出XX, 比人斷正果D 無計, 響袋你點知我點用, 自己任作個理由都得, 拎番屋企噴野又得,傢私模型乜柒都得, 索帶仲戇鳩, 札手機差電線又得, 做掛飾又得, 去玩SM 得唔得?
雷射筆就最撚戇鳩, 我地通常叫pointer, 有做過presentation好多時都會用到

通街買到既野又合法既野比人話攻擊性, 都唔撚知D 律師到底係做乜鳩
唔通第時佢話膠袋可以殺人又認, 鎖匙係致命武器又認

唔知樓主啲法律又係邊度讀返來呢

D pr開始吹風認罪最好，明明係case by case

總之去到答辯嗰陣，因為上單案有人認罪，下單案嗰官會容易啲判罪成，影響有幾大？唔知。

如果嗰官真係咁既，本身佢都係「紅官」（或者嗰啲讀野雞大學返黎以為自己好威既裁判官），咁你點都係死架啦根本由政治定義出發都係無謂

可能你未試過打官司
唔知道當時人既心情同埋要承受既壓力有幾大
唔該唔識真係唔好開post害人

好多手足好後生，無社會經歷，好易比黑警哄到

一個律師唔信就問夠 2 3 4個
聽多個意見唔係壞事但要聽啲啱嘅意見
就算啲人話咩法治已死都好 事實就係香港人仍然喺制度入面
要為自己爭取最大利益
要面對嘅人唔係啲網民 佢地講緊係容易

黑警定律師呀 你知唔知自己想點

你講緊confession定PG啊？兩個唔同概念黎ga wor

你前設係咁唔需要再討論

其實宜家個問題就喺好多人似你咁入到法庭就當完全喺法律問題先up得出OMDB
實際上宜家體制根本扭曲到完全喺政治事件，根本唔存在司法獨立
所以先會話你喺唔喺都死
點解要自己跳落去

拉

我屌你老母
唔識法律唔好亂咁噏

咁呢個更加係個人價值判斷黎，我一開始已經講咗你覺得政治罪唔認係你自己決定

咁都有人價值觀係快快手搞掂，話唔定出返黎又有社運搞？有咩資格判斷？

而家係樓主講到呢個個人判斷會影響手足，玩群體綁架在先，我地先話呢個決定唔會影響到其他人。

根本就要case by case去睇
無得一概而論
如果當場火魔斷正咗 有哂片 有哂物證
認罪可以扣1/3 手足唔洗坐咁耐快啲出返嚟
但如果唔認 打落去 最後輸撚埋就要坐足個刑期
你幫佢坐？

含柒啦0.5

你呢個例子 樓主唔會敢答你

你個世界係司法角度，冇法律角度嘅，屌你都灑鳩氣

你知唔知自己問乜，黑警落口供唔哄你認罪，唔通叫你唔好認？

咁政治大於法咪唔駛打囉，重SUB咩LA。

開po討論係法庭認罪你走去講狗屋落口供

如果你覺得唔存在司法獨立重敢叫人打官司，咩居心?

可以做嘅就係為被起訴嘅手足爭取到最大最大嘅利益/減刑
口供我無野講 唔俾位人入challenge你
認罪扣1/3 再有其他求情理由
未夠十八嘅認罪可能可以同控方用守行為嚟換撤控 唔洗留criminal record
所以邊有得咁講全部唔好認

不如全部認罪入去互相照應仲好

首先呢度唔係法庭，點解你覺得火魔斷正就一定有罪一定要認

點解你無啦啦好似紅官咁要判手足有罪？

黃既無人會想抗爭者認罪或者受罪，唔係都唔會有612基金又KEEP 住有錢
，但要睇返客觀既環境同證供，令當事人有最好既結果。

好想知你用咩理由會去defend到火魔斷正可以唔認？
控方有哂cctv, 人證, 新聞片段
你係辯方會收到控方個證據list
其實已經初步估算到自己嘅勝率
定你覺得啲律師on9? 讀咁多年屎片?

好簡單
起義冇可能行街叫送頭
連打官司都做唔到咁你得翻入集中營比人圈養等到天滅支共一條路
所以我宜家吹風叫人移民做難民算
起碼外國戰線都叫有機會加速天滅支那

咁你推人移民好LA，咪叫人鳩打。

起義就楂槍沖入政總
依家只不過係示威而已
香港人平日忽視軍事 唔操體能
咩都靠政府
依家有報應鳥

樓主一係弱智 一係引戰 無其他

樓豬仲停留係有險可守年代

新入嚟嘅拉po啦
驚真係有手足信 害咗人

其實你兩位係唔係用緊藍絲思考方式，手足做左野拉左就要坐監，我話你有罪就有罪，我講多次呢度唔係法庭

我就係幫手足先會明知比人屌都開post

你一係google下咩叫Ratio decidendi, obiter dicta同stare decisis先啦
人地講你又唔信

有80個正皮㗎人哋

樓主覺得自己救世主架

我開頭已經講，我都惹過官司

順便講埋，當時我既律師都係建議我認罪，但係我唔同意，最後判無罪

我知道每個律師都唔同，每單案都唔同，但我想講正正就係專業有專業既考慮，但唔一定正確，就好似我講既第一點

agree

咁問題係你講「案例」呢樣野係fundamentally wrong啊嘛

1. 認不認罪. 我相信律師會同手足分析過案情. 衡量過入罪機會.
2. 香港法律. 認罪減刑1/3

其實你既第一點，係我既第一點度都點應左，律師都有自己要顧慮既野，係好正常

你既第二點，認罪與否唔係一場買賣投資，唔會因為可以 「穩賺」1/3刑期，而去認罪

另外，我可以提供案例，
旺角魚革美國隊長容偉業否認控罪最後裁定有罪囚3年

反送中首位認罪係判4年

事實證明1/3減刑不存在！

不過多謝你提供論點，我會係下個post 加入對你既回應做第4點

岩呀，我都希望法庭唔會犯上同我一樣既fundamentally wrong

証據確鑿真係可以認罪
但如果唔係當場捉到 自己諗下

1.律師要分析比client聽. 點可以叫你亂咁認罪..
2.入罪機會高的話. 點解唔認罪?扣減1/3. <-- 依樣先係對手足最好的決定.

呢位巴打真係唔睇回覆

1，我既第一點已經答左你麻煩睇一睇，專業不代表絕對正確，義務律師都有佢地既考慮

2，我已經舉，實例證明左扣減1/3刑期係唔存在既偽命題

我聽日會試下睇下搵唔搵得番我當年既文件

如果你講案情嚴重性，旺角當年絕對係比起612立法會外更加激烈

因為當年旺角係全部都係掟磚黎，而且有火

612無火，而且好多人只係掟下水樽同遮，磚只係得兩舊，無乜人敢掟

所以你講既係正正係調轉

認罪有得減刑架，唔係淨係心理好過啲
同唔覺得一個人認罪會影響到其他人增加被判既機會

真係唔會參考
案例法唔代表每個案例都會參考

巴打法律界？

樓主講真 你識幾多法律
網上發表言論要小心
何況係專業範疇
知你想俾意見 但都係留返俾專業人士

樓主只係想聽岩自己心水既法律意見

認咗减 1/3 刑期，你幫佢坐啊？

自簽守行為只要同意案情就得，唔洗認罪，唔會留案底

做鍵戰最撚醒係你

咁算有條件撤控
無控告既又點叫認罪